逾千人聯署奏效 浸大終擱置《辱校罪》

新聞
03 十二月 2018
香港浸會大學將擱置《辱校罪》草案， 諾言更寫入會議紀錄，載在盟府，如有司法覆核官司將為各級法院所承認。

浸大學生在傳出校方欲討論《辱校罪》時發起網上聯署，媒體亦廣泛報道，浸大山神及社關收到逾千份反對《辱校罪》的意見，加上各方用書信、罷捐行動及海外院校聯繫等，對校方企圖形成巨大壓力，終令校方「收回成命」，擱置《辱校罪》草案。

學生會臨時行政會副主席麥筠瑋同學透露，輔導長鄧裕南轄下學生事務處於工作小組會議上承認，小組並無權限討論「違紀行為」定義及其罰則。 她指，諾言更會寫入會議紀錄，載在盟府，若有司法覆核官司將為各級法院所承認，連法律顧問亦不能等閒視之，

浸大早前斥資逾100萬港元，打算修訂對「能導致他人有實質或潛在痛苦或傷害行為」的定義，學生不得做出「對大學聲譽造成傷害」等行為，嚴重者或遭永久退學，被學生批評此「辱校罪」是《浸大廿三條》。

斥資逾100萬港元，打算修訂對「能導致他人有實質或潛在痛苦或傷害行為」的定義

修訂定義嘅支出係？

咁修訂咗乜？使唔使搵人再修訂